As configurações do servidor do \textit{Mattermost} encontram-se definidas num ficheiro de configuração \textit{mattermost/config/config.json}. Este ficheiro pode ser modificado através de um editor de texto ou da consola do sistema, desde que tenha permissões para tal, o que implica o \textit{reload} deste.
\par
O ficheiro anteriormente referido, é gerado através do código localizado em \textit{mattermost-server/config/config\_generator} que recorre ao modelo de configurações presente em \textit{mattermost-server/model/model.go} 
\par
Para qualquer definição não definida em \textit{config.json}, o servidor do Mattermost utiliza os valores default documentados em \cite{configuration_settings}.
\par
Algumas das principais configurações são:

\begin{itemize}

    \item Web Server:
    
    \begin{itemize}
        \item SiteURL: define o URL que os utilizadores utilizam para aceder ao Mattermost. É necessário indicar o número da porta caso esta não seja uma porta \textit{standard} como 80 ou 433. Um exemplo de um valor desta configuração é "https://example.com/company/mattermost".
        \\
        \item ListenAddress: define o endereço e porta para se conectar e ouvir. Ao atribuir o valor ":8056" vão ser conectadas todas as interfaces de rede. Ao atribuir o valor "127.0.0.1:8065" vai apenas ser conectada a interface de rede com o IP descrito.
        \\
        \item Outras configurações: Forward80To443, ConnectionSecurity, TLSCertFile, TLSKeyFile, 
        UseLetsEncrypt, LetsEncryptCertificateCacheFile, ReadTimeout, WriteTimeout, IdleTimeout, EnableAPIv3, WebserverMode, EnableInsecureOutgoingConnections, ManagedResourcePaths.
    \end{itemize}

    \item Base de Dados:
    
    \begin{itemize}
        \item DriverName: define o \textit{driver} da base de dados e pode assumir os valores "mysql" e "postgres".
        \\
        \item DataSource: define a \textit{connection string} da
        base de dados principal.
        Quando o \textit{DriverName} assume o valor "postgres", a forma da \textit{string} é "postgres://mmuser:password@localhost:5432/mattermost
        \_test?sslmode=disable\&connect\_timeout=10". 
        Quando o \textit{DriverName} assume o  valor "mysql", a forma da \textit{string} é "mysql://mmuse
        r:password@localhost:5432/mattermost\_test?sslmode=disable\&co
        nnect\_timeout=10".
        \\
        \item Outras configurações: MaxIdleConns, MaxOpenConns, QueryTimeout, DisableDatabaseSearch, ConnMaxLifetimeMilliseconds, MinimumHashtagLength, AtRestEncryptKey, Trace.
    \end{itemize}
    
    \item Armazenamento de Ficheiros
    
    \begin{itemize}
        \item DriverName: define o \textit{driver} do sistema de armazenamento de ficheiros e pode assumir os valores "local" (valor \textit{default}) e "amazons3".
        \\
        \item Directory: define a diretoria em que os ficheiros são escritos. Quando o \textit{DriverName} assume o valor "local", o valor desta configuração é relativo à diretoria onde o Mattermost está instalado.
        Quando o \textit{DriverName} assume o valor "amazons3", o valor \textit{default} desta configuração é "./data/". 
        \\
        \item MaxFileSize: define o tamanho máximo dos ficheiros (em megabytes) guardados na \textit{System Console UI}.
    \end{itemize}
    
    \clearpage
    
    \item Servidor Proxy
    
    \begin{itemize}
        \item Enable: define se um \textit{image proxy} está ativo para imagens externas de modo a preveni-las de se conectarem diretamente aos servidores remotos e pode assumir os valores "true" e "false".
        \\
        \item ImageProxyType: define o tipo do \textit{image proxy} utilizado e pode assumir os valores "local" (o próprio servidor Mattermost serve de \textit{image proxy}) e "atmos/camo" (é utilizado um \textit{atmos/camo image proxy} externo).
        \\
        \item RemoteImageProxyURL: define o URL do \textit{atmos/camo proxy}.
        \\
        \item RemoteImageProxyOptions: define a URL \textit{signing key} passada a um \textit{atmos/camo proxy}.
    \end{itemize}
    
\end{itemize}